琴日同藍絲親戚食飯嬲完之後我諗到一條橋

話說琴日我同左個藍絲姨丈親戚食飯，雖然佢平時都幾錫我嘅，但係當我睇到酒樓播緊cctvb嘅直播，我咪嬲到話嗰啲警察真係黑警。

然後條親戚就嚟料，屌我佢識好多警察都有好，唔好隨便話人哋黑警侮辱佢地。咁我好聲好氣同佢解釋近日發生嘅嘢，打算逐步逐步咁好有條理講解啲人點解抗爭同埋警察做咗啲咩無理嘢啦，點知佢就好似問答比賽咁搶住答，講埋佢喺啲愛港之聲呀cctvb睇返出嚟呀報到屈尻啲後生仔 話佢哋好暴力衝擊立法會， 咁我本身把聲都非常之響同大， 就算喺酒樓都開始有人望過嚟，我阿媽就話唔好喺餐枱講政治嘢啦， 我就嬲到大聲咁嗌到全個酒樓聽到：

「無論我喺廁所爆石定係瞓覺都要講 」

於是佢就叫我走人我咪即刻怒走囉。

經過呢單嘢我諗到一條橋，我發覺所謂既藍絲唔單止系接受咗唔一樣嘅資訊， 又或者有中共情結呢個問題咁簡單，佢哋嘅問題永遠都係出於唔肯聽你講嘢， 佢哋永遠都認為大人係啱你哋小朋友喺錯，雙方處於一個唔對等嘅位置。所以下次如果同你啲藍絲家人或者親戚出去食飯，一旦佢哋又開始屌你，我呼籲大家企喺張櫈上邊，激烈d可以張枱上面都得講清楚你嘅諗法， 啲人叫你快啲落番嚟啦，你就話因為我覺得我哋唔係好對等咁樣傾，而家我企系呢個高度我就覺得啱啱好， 所謂人哋唔畀你打開窗你就要打開屋頂 最好好似發表演講唔講到成間餐廳都知道 畀人聽到我哋嘅聲音

自推一下

樓豬敗走，好渣

我要走嘅原因之一係因為同枱有大陸親戚食緊飯 雖然佢哋係聽吾明廣東話嗰啲人， 但係我唔係好想捲入埋無知嘅大陸人

我既話會即刻拍枱走人
同深藍理論只會晒自己時間

我親戚就係最煩嗰種「妖我都係為你好 細路仔唔好咁」嗰款語氣